問赤道儀同光害filter

請問有冇推薦?
上網searchk左陣 ioptron SkyGuider Pro Camera Mount好似唔錯

同埋光害filter想買on chip因為會用廣角,
但好似睇唔到L-pro有sony ff 版本,得STC有
Thanks!~

光害filter 之前買左stc astro ms，換左三次quality 都仲有偏色問題，結果都係要買返nisi s5

竟然

利申: a7r3+sony 1224

買stc astro ms 之前同你諗法一樣，諗住一塊filter 走天涯

咁廣用鏡前filter唔會有colour shift 咩

wide field 唔好用光害 filter

Stc話14mm先冇事

用1224 同24105 試都係會偏色